有無巴絲打想學下整皮呀,散紙包教學

上個POST出得有小小亂 所以重新開個新既整理一下

上個POST教整既2個散紙包 有興趣學點整既可以去番上個POST睇流程

我都為想入坑既巴絲整左2條LIST ,1條約千2, 1條約500 ,下面會放埋出黎

高階d既 list
床面處理劑 120G 透明 $40

界刀 , 刀柄跟2盒刀片 $30

邊線器 $9.70

橡膠板打斬用, 大SIZE $28.80

磨邊棒 買$2.6果支 買夠3支 約$7

針 買夠3包 $5

銀線筆+清洗 銀線筆買夠10支 支清洗買2支 加埋都係約$5

鎚仔 $6.5

錐仔 $3.9

鐵尺 $2

牛骨棒 $12

膠刮 買夠3塊 $6

牛皮紙 買夠10蚊

滾輪 $42

線 --我建議買白色 另外想買咩色 自己決定 30蚊1卷

砂紙 80,220,400,600,1000 5個型號 600同1千要買多1倍 買約$30

斬 我推薦呢間 法斬 買3.85MM間距 2+6齒 400
(呢個要自己問間鋪頭 叫佢轉做2+6既價錢)

酒精燈 $20

淺槽邊線器1.5MM $138

封邊液 100g $42

切割板a3 a4 size各1張 $63

封邊蜡 $20

ELLE修邊器1號 $127

沖子:1,2,3,4,5,6MM 各一支 加埋約80

紅字果幾樣野係呢條LIST既核心,我就唔建議轉
其他果D 巴打你地可以自己格下價 OR搵代替品

平價D既LIST
床面處理劑 120G 透明 $40

界刀 , 刀柄跟2盒刀片 $30

邊線器 $9.70

橡膠板打斬用, 大SIZE $28.80

磨邊棒 買$2.6果支 買夠3支 約$7

針 買夠3包 $5

銀線筆+清洗 銀線筆買夠10支 支清洗買2支 加埋都係約$5

削邊器 2號 $27

鎚仔 $6.5

錐仔 $3.9

鐵尺 $2

牛骨棒 $12

膠刮 買夠3塊 $6

牛皮紙 買夠10蚊

線 --我建議買白色 另外想買咩色 自己決定 30蚊1卷

砂紙 80,220,400,600,1000 5個型號 600同1千要買多1倍 買約$30

ELLE 菱斬 2+4齒 約$110

切割板a3 a4 size各1張 $63

沖子:1,2,3,4,5,6MM 各一支 加埋約$10

呢個會比你淘寶既新手套裝實用
樣樣都真係有實際用途 不過遲下升級工具既時候 就有幾樣野要淘汰(例如削邊器,菱斬)

有巴打TG 問我其實法斬同菱斬有咩分別 岩2款斬我手上都有 我直接比圖你地睇下個分別啦

下面呢4把分別係橄欖斬,菱斬,同埋法斬,其中法斬有2把

下面係唔同斬打出黎既窿 (斬距3.38 線0.45/632) 皮厚2MM
由上至下既排列係
我平時用開既法斬 , 我推薦你地買既 法斬 , 橄欖斬 , 菱斬

下面就係縫線之後既線跡

鑑於上次出果個散紙包實在難道太高
今次我決定黎過極簡易既散紙包黎balance一下
呢個散紙包真係易到仆街 線都唔洗縫

成品既樣如下

有野想要可否搵巴打幫我整？

首先 紙型痴上去牛皮紙到 準備裁出黎
今次個紙型我上傳左上去,你地可以DL落黎用

CUT佢出黎
邊位有d我飛走左 裁到好似我呢個形就ok

照舊 印個版形上去 用錐子

裁完出黎 用個版型個幾粒點 係塊皮到MARK位,再用圓沖開窿

淺槽1.5MM 畫邊線

跟住係番相應既位到揼番個4合扣
咁就完成

今次我就好撚懶無封到邊 追求完美既巴絲可以封埋先揼4合扣

4合扣落咩位睇下面應該會睇得明 我就無詳細咁影啦

可以呀, TG我 leatherjj

散紙包教學都出左3款 暫時都應該唔會再出散紙包教學
下一期會出既係手機套教學

手機既款式有咁多種,尺寸都自然有好多啦
呢個教學我會教埋你地點樣量制一個適合自己手機尺寸既方法

會唔會教埋雙面打斬

留名

lm

會呀
我既做法係2面都露就雙面打斬

LM

好啦 首先會教左大家度版形先

首先事但搵張紙,繞住部電話 好似下面2張圖咁 接近1個圈,呢個就係個高

橫就好似下面咁,部手機既橫+一條邊

咁你就會得出呢2張紙,呢2張就係初步既尺寸啦

我就用左張有埋CM睇既紙痴左上去牛皮紙到 方邊畫版型
無既咪直接白紙間尺 度得準,都一樣既姐

咁最後個版型我預多左高係2mm既皮厚度
而橫就係8mm打斬 加4mm皮厚 同埋1-2mm走棧

所以長會係上面用部手機度出黎既高度加2mm
橫就係你度出黎加多13-14mm

我今次教學示範既係iphone6
個版型數據就比埋大家啦, 係28.3x8.7 cm

Lm

咁我打算會有個8達通位,裁埋個卡位SIZE出黎
9.2x6.3cm (唔好數下面D格仔,影果時計錯數 )

剪完出黎你手上就會有2塊組件啦 大果塊我叫佢主體 細果塊我叫佢卡位啦

係主體到畫定幾條線出黎先 之後會方便好多
首先橫 高一半各一條線
1/4 高果到又一條線打橫 好似下面咁 版型呢part就差唔多啦

留明學整手機套

裁出黎,主體要2塊,卡位1塊,總共3個組件

唔記得講埋 皮厚 1主體1.5MM 另外2件1MM

係幾個位畫一畫粒點黎度位好似下面咁

由左邊數起既4粒點分別係
最左面2粒=面皮既一半
中間果粒=打直既一半 同埋卡位既底部位置
最右面果粒=卡位既一半

卡位1.5mm淺槽

上面畫果幾粒點就好有用啦,卡位個中間點對番主體畫果粒中心點,咁個卡位自然就會岩位

跟住印個卡位皮落過主體到 度一度番岩個位,沿住畫條線出黎

沿住條線約4mm用砂紙打磨一下,頂唔好磨呀!!!磨3邊架渣

磨完之後痴塊皮上去,當然痴之前清左銀線筆痕先啦
今次貪就手拎左支白膠用,不過白膠真係好唔方便,無用好耐d夾仔唔知擺曬邊,用隻手壓住左5分鍾等佢乾

乾左之後跟手打埋斬,跟到我柒左既
事源係之前幫人整佢就話驚張8達通會fing下fing下趺撚左,其實今次係改良版黎,專登加1個卡位係for擺1張卡,不過考慮到佢話驚趺所以整到卡位好fit size,點知就太fit 所以邊距要扣咁D啦 今次我就直接沿住淺槽條線黎打斬 斬位離條邊得2.5MM到
所以卡位個橫加番4MM呀,姐係9.2X6.8

縫線,都係無咩特別

一開始主體有塊薄D既 拎黎度度位 睇下你想最後個放野位有幾大

個褶位就係多左既位 裁走佢

畫下邊線 封下邊

下面比大家睇下個手機套既初型

整完啦?

緊係未 比個形大家睇睇姐

如果有人睇既可唔可以話聲我知
好似我單緊機咁

我有睇緊

好有心機(整同開po都喺)
唔整都lm支持

幫推

有咩柒得過以為部相機插左卡原來張卡仲係部電腦到 仲要交埋貨比人諗住番屋企出po

留名跟進

巴打分享下點縫線?
每次縫完 第2邊都好樣衰 時高時低

有冇雙面打斬

首先個斬窿要直，如果單面打斬，出到黎會係正面波浪線跡，背面直線線跡

跟住要揾番個規律，例如正面你入針先，跟住拉向左面，咁背面先入針，咁你跟住縫都係按番呢個規律

塊皮係邊度買

淘寶

即係冇成品睇？
巴打識唔識整手機殼
點樣用塊皮包住個膠殼

三年前入咗坑，之後戒過一排
舊年年中又整返銀包*1
十一月到依家手機殼*2 passport套*1 眼鏡盒*2
長期整好貴 但又好上癮

加油呀 你好有心機呀又影相又打字

有update未

呢幾日會整番個新既有頭有尾不過應該星期6既事

皮太厚自己可以點做 之前買落唔記得叫佢幫我鏟薄

無架 我新手果時有把換刀片既削 削下削削到on99咁 又唔平

如果你話整體削薄削到機削咁靚 我覺得係高階技巧黎

係架 我全身都皮整既野 表帶都有6 7條換

唔識整但知人地點整
呢個首先你要有個膠殼個版型(姐係d窿位，要完全精準) ,再黎塊皮要約0.3-0.5mm厚 0.3最好 跟住就用膠水痴上去

跟住分2隻玩法既 夠薄就向內包邊
唔夠就皮邊同個殼對齊邊跟住上邊油
以技術黎講我自己認為有齊工具版型小學生都識整

會唔會開班教整 想整個銀包比男朋友 但完全唔識

我都有個把削 削到一忽忽 試過用介刀點知介爆手指
本身仲諗住整多個銀包

用唔岩工具好易受傷
最大鍋2次試過燙邊hi到隻手 好似4百度果時set左

仲試過筆刀插左落掌心

btw今晚會有教學出 其中會有有削薄

sorry毒撚唔敢見人所以唔會開班

教學重新黎過 會由頭整過 上面未完成果個其實痴埋縫埋最後果到加封邊就OK

今次呢個純為找數,唔洗考慮時間成本,所以會用較高細膩度黎整

文字連圖教學呢個應該會係最後一個,因為新手大部份要識既野都講得7788

上面有巴打提到點樣削薄,今次會專登搵塊細細地既皮黎做整體削薄

要削薄首先要有一刀鋒利既裁皮刀

下面講講磨刀先

我今次用到既磨刀石係刃黑1000同埋刃黑5000,首先搵水浸佢10分鍾先

磨刀石上面既係用黎整平塊磨到石,用法就係用佢係磨刀石上面前後咁磨,直到FEEL到粒野好啜舊刀石,咁就差唔多架啦 側邊果支係油黎
我就習慣一次過磨曬D刀,一把一把咁用咁就可以成個月先磨一次啦

磨刀點磨好難講,不過有幾個我自己磨左咁耐既小小心得可以講一講
(下面唔係流程,係小小心得)

1.一開始磨果時開刃可以推拉推拉,直至背面卷刃
2.後面就只可以拉唔可以推
3.磨刀石用前必須浸水,浸之前洗乾淨佢先,以防有塵
4.水磨油磨都無謂,磨緊果時D鐵粉唔好清 會好磨D
5.新手唔好買咁好鋼材,唔係磨撚死,買美貴久就夠

磨刀石磨完之後用呢個叫盪刀板,當佢磨刀石咁用就得
綠色果D其實係磨刀膏黎,搵磨刀膏搽係皮背面用其實一樣咁用

皮可以邊到買

SSP 淘寶 日本網

咁想學畫紙樣嘅話有冇邊本書推薦 淘左工具

呢個真係唔知 不如你講下你想整咩 我睇下有無整過 有既比SIZE你 你跟番黎畫啦

暫時整到呢到

上個未完成既教學一開始教左版型係咁整啦
CUT呢3塊出黎 我唔記得左影 所以用番之前張相

我比呢3塊野3個名先,後面會易形容D
大果2塊,一塊叫"主體"厚度會係1.4MM,另一塊叫副體,最細果塊叫卡位

不過今次個整法SIZE會同前面有小小唔同,卡位照舊,副體都照舊,不過主體要高果到要加多20MM
[/quote]

先處理主體

mark番卡位擺果個位先,外圈果條線係卡位要放既位,內圈係for砂紙打磨對位

砂紙磨到好似下面咁

上膠水,等佢乾,跟手痴埋卡位上去

痴完打斬

今次會用到之前都無用過但有其他巴打提過既工具----挖糟

跟住係岩岩卡位斬孔既背面挖條坑出黎,好似下面咁

開始縫線

挖左糟,縫線條線就唔會凸出黎,會收左落條坑到,好似下面咁

點解我平時唔挖糟會係呢個位挖呢?

因為條線會收係入面,如果唔挖坑咁佢要會出黎頂住入面,到時放電話落去果時可能就會拎出拎入會無咁易啦

皮面我就基本上一定唔挖,因為個人認為會破壞皮面

出住咁多先 聽日再出

想整多卡位 有兩行擺紙幣嘅短銀包
同埋Saint Laurent呢款散錢包

有冇巴打同我一樣睇錯咗學整包皮

一黎整d咁難今晚計下數個siz3

btw工具你買左咩？

你唔係第1個

我都覺有啲未學行先學跑 本身有車開衫 但睇睇下先發現車衫同整皮係兩回事
工具買左你上面個平價list

唔該巴打

有整衫都有幫助既
咁你應該識畫圖 銀包我之後要整
不過建議你做下簡單野先 縫線打斬果d始終要慢慢試下先明

簡單野有冇咩建議？card holder 同手鈪？

卡套 鑰匙包 囉

巴打
想問呢隻野有咩用

無睇錯係一舊好靚既夾
通常用黎塊皮上完膠水夾實佢 同埋縫完之後夾一夾佢會d線無咁扯住塊皮 等佢睇落自然d

好一個挖皮底

今次主體個頂我會做包邊處理,不過呢個唔係最正統既包法

主體我一開始話點解要比之前多10MM呢 就係用黎後面做包邊
首先 用挖糟挖條5MM邊距既坑出黎,用黎定位

諗住講下點削薄佢 發現都好難講
把刀個方向好似下面咁,斜面向下,跟住順番把刃個角度,牽
削薄對把刀要求好高,要好鋒利,推紙係基本要求
如果把刀唔夠利,小心無情力整親手

削完之後,我有下都重手左 明顯有PART削多左

記錯左 一開始預多左20MM

另一面同樣咁樣削,我就無影到啦

跟住係皮既中間用挖糟挖條坑,咁佢對褶果時就會無咁頂住
無挖糟既用自己方法啦,我都係取巧用挖槽挖左4條坑先變到咁闊

跟住黑色果d係內襯布,削薄以外地方痴上去
我痴既時候就高度預番岩,跟住橫就預多小小,痴完再用刀裁走多餘既,因為呢個內襯本身背帶膠,所以搣開就直接用得唔洗再落膠水

跟住上膠水,搵把間尺墊住個底用把間尺成條邊反起佢對貼

呀,差D唔記得講,最後條邊我要左一半姐係5MM姐,因為本身10MM係預正統包邊,要對褶2次,但係又唔想條邊咁厚,諗落都係無需要,反正入面都見唔到.所以用左個簡單D既包法

打斬,縫線

聽日再出 其實整完左 不過唔得閒整理D圖 今次有插卡呀

話說新手整皮有冇話邊隻皮會好啲

植由玩住先 硬皮易玩d

新手想整tote bag 會唔會太難

樓主好有心機

其實細野同大野都一樣咁難整
大野tote bag呢d某程度上黎講仲易整
不過新手之所以唔推薦你地整係驚整得唔好會曬左成大塊皮姐 所以先用細件野黎練習先

有無你整既tote bag 相

無

內襯係咪即係厘布 ？時間耐左會唔會飛起 同埋如果我用原色皮嘅話 加內襯會唔會怪

留名
好想試下但係唔係香港唔知點買啲材料

係會既，所以我上面包邊縫左線

ssp大南街幫到你

原色會有小小怪直接床面封底算啦

跟住副件放上去度下位先 唔好落膠水住 記住要褶住咁度,唔好打平黎度

跟住要痴既位用砂紙磨下佢

2面上膠水,跟住痴上去,要褶住咁黎痴

痴完打番平佢,上半面打左斬先

跟住再褶番埋,起最頂果個斬位到搵個錐仔印過對面,MARK一MARK位

按住mark果個位 另一面都係向下咁打斬
2面都分開打完就好似下面咁啦

跟住上膠水,痴住佢

皮巴可唔可以分享下passport套嘅紙樣

不如你搵下款比我睇下 我試下畫

想問問有膠既內"里"係邊度有得賣, 同埋咩質地既

同埋點解上膠水既位都要搵沙紙磨左先

我買過2隻 普通無背膠就好易揾
後期淘寶揾到隻有背膠，一用番唔到轉頭
大家唔好覺得淘寶d野垃圾，其實好過香港賣既大部份野多多聲大陸玩皮既人多好多，佢地自然會有商家係外國拎d好野番黎賣，特別係皮料

btw同上面果班勁人比其實我都仲係新手

有冇淘寶link

深水埗布棚見過有

[url]复制这条信息，打开👉手机淘宝👈即可看到【背胶里布，补强里布单价100cm ，宽幅70cm+ 全面升级】￥JEkT9OdJTz￥

答漏左 痴膠水前磨既原因係 你可以想像皮面本身係好光滑膠水痴上去係痴唔實
磨完之後粗糙左個接觸面多左自然會痴得實d

留名學野

呢個問題我一直都有發生, 但未試過咁做多謝你
平時痴內"里"皮好q煩, 特別係豬里, 所以一見到你話有背膠

我呢個質地布wo但係

跟住落黎就縫線,壓邊線,同埋封邊,縫線壓邊線之前講過唔講啦

封邊我用左邊油, 邊油既用法好簡單,搽上去,等完全乾透,240-->600砂紙磨, 磨完再上上完再磨, 重覆3-4次到, 跟手上封邊蜡, 再搵綿布上下高速磨擦佢 ,磨擦會產生熱 ,咁D蜡就會溶左就會食入去D邊油到啦, 懶D可以用風筒吹

最後就完成架啦,我就用燙金機壓埋個LOGO仔

邊油係咪有顏色分?

係呀